OGCIO Analyst/Programmer II - 19/20

二級系統分析/程序編製主任
薪酬:總薪級表第 16 點(每月 31,685 元)至總薪級表第 27 點(每月 53,195 元)[註 1] 入職條件:
申請人必須:
(a) 持有本港大學頒授的資訊科技學士學位，或同等學歷[註2];
(b) 在綜合招聘考試的能力傾向測試取得及格成績[註 3 及 4];以及
(c) 符合語文能力的要求，即在綜合招聘考試的英文運用試卷中取得「二級」成績，以及中
文運用試卷中取得「一級」成績，或具備同等成績[註 3 及 4]。

招聘目標人數：約120

歡迎加入tg公海討論

推

早幾年入就真係爽
近幾年年年請過百個
水尾呢一兩年要等幾多年先等到呢幾百個讓位升職

年年都升到過百個
又唔使特別驚水尾問題呢

真係垃圾位
有料既唔會做

私人公司it dog做幾年都4-5xk 仲有花紅 bonus
真係無料先做AP

全部都係？
定係個別例子

請列出例子

做幾年上SA大把啦
你係外行定係公務員?

都未計ibank fg 直接可以去到50K

我在私人大公司從事it工作十年，工作政府1年。asl pm都無50k.

如果同ibank,銀行比較，當然無得比，但50k都吧胜好多大公司同跨國企業

比個數據你

同埋, 硬係要搵例子嘅ibank一樣有fg 50k
直接等於AP2十年頂薪

lm

政府的架構入面ap吾係只是programmer ,仲包括系統管理，支援等等工種都是統稱AP.

報AP2 一定唔係淨睇而家人工
而係40歲之後條path
出面SA 人工再高, 去到40歲都上唔到PM位, 之後只會愈轉愈沉
而且AP2 一般都係幾年就升AP1, 封頂穩收 73K

其實都算低人工，inhouse 有番啲資歷要高過呢個價唔難

做vendor公司俾公司壓榨既先低過呢個價

你所指嘅in-house, 做夠19年可以達AP1 max 73k?

同意，ap2 係好低賤

Ap2,ap1返到打機都得，我個fd做secondment入政府，佢個頭，講緊十鳩幾萬月斯既it manager, 日日打機炒股

入得ap ii 應該好多都減人工入去 有同學做做下ibank 都走入去

政府 perm 就好做
secondment ...

要19年先有73k?😂😂😂😂😂😂

呢d ap係唔係唔同tcon?

留名等睇現職AP2入黎限制言論

做得secondment既PM位都係on99咩都唔知就一日，佢地升得上去都係on99咁升

最撚on9係d AP和SM明知佢地無料，都照射admin和clerical野俾佢地做，最後一鑊泡，APII和EO執手尾

佢個頭係政府it mgr (perm)

幾年前入職ap的夠升曬ap1超過50k啦,私人公司醒的可以上得好快無錯，但撈唔掂，在sa唔上唔落，轉行大有人在

AP grade保值每個人不論資質都會有機會升AP1，唔使跳槽唔使搵工

asl出手不嬲低
International既consultancy 出手高過佢50%
利申前asl員工 有過各大firm offer

有料唔好入 真心 會後悔
入左黎一年內好決定留定走
你要諗下黎緊20/30/40年都做呢啲19野

跳出去係咪要減好多人工？

各人唔同 睇你做咩field
本身搵到錢既 可能會唔慣
因為唔係你幾叻就叫幾多人工 個個都同酬
點解要做叻人咁笨柒 惡性循環

仲要視乎派到乜野部門，萬一同事嘅支援都好做要，而且部門有大有細，分工又有唔同

想問下有冇手足入唔到system submit supplementary document?
係咁話「系統不能以你提交的資料來核實你的身分。」

自己諗掂佢啦
咁都搞唔掂重話要做IT

apii以往都三年51k acting 一年後坐正55k
出面做幾多年做到sa 有幾多上到sa?
不過無料先做apii係真嘅 有料嘅咪ibank lor 但有幾多人先 成日拎最top嚟講有乜為踢波夠可以搵幾十億啦

IT人 做左三年應該要月入幾多？

無講幾多

my friend Ken works as an accounting manager at hilton but if he takes the job in big 4 he will be four thousand dollars a month better off but he's still better off now than he was two years ago when he was working below everybody else in the department. He thinks a junior accountant position is beneath him. If he hadn't taken the CPA exam two years ago he wouldn't be working as a manager now. He's a science fiction fan. He said "if scientists really would invent a starship I would leave my job and spend the rest of my life roaming the universe." Recently his sister married her childhood sweetheart. Her father felt she was marrying beneath her though. Her uncle feels her husband is best her too. She enjoys socializing with the better off. Three months ago ken was away on a business trip to hokkaido. After the trip I said "if you should go there again can you get me this pack of chocolate please?" Ken is a computer expert. His cousin has to wrote a report which is due on Tuesday but she's having problems with her computer. If ken would go and fix her computer she will be so thankful for his help. She also has exams next monday so she's better off revising at home this weekend. Ken is a kickboxing fan. His favourite fighter Dan won his retirement fight just the other weekly. He's deeply grateful to his coaches and thankful that he got a job as a colour commentator after he retired from the sport. All the fans want to see Fred versus randy. If Fred will sign a deal with the organisation Dana will make the match happen. His brother works as a concierge at a hotel. I said "if it'll make you happy I'll come to stay for a night as company for you while your colleagues are away" Ken's friend Ed gave a house party last week. His television is cheap and nasty. As many of us wanted to watch the news I said "if I could turn the TV on please" He then said "sure. If you would switch to the news channel" I saw Joey live twice. The first time I saw her concert we were late. I remember I said "look at the time. The concert will have started." It was quarter to nine. The concert would've started by then. By next century scientists will have invented a starship. As I'm very interested in the science of starships I'm gonna ask professor chan about them. I'm going to wait outside the lecture hall at six. He'll have finished his lecture.

非 IT degree 但做緊相類似既野收唔收？讀個 cs master 有冇機

成百人爭一個位

好微

好奇怪有啲人覺得考ap2 好似考aco 咁易比offer
實際上真係好多人考 一個試場做mc 都幾百人
過到做卷有 interview 已經不錯

因為都請二百幾個 營造出好易收offer現象

有interview已經係3揀1咁上下

今年有無tg group ???

今年請200幾?

唔記得upload 野
下年再見

唔係好微，係無可能，因為份工要求IT degree

最多個屆都係百三，二百呢個數字我都唔知邊度爆出嚟

補多句係本身已經成堆IT degree報，未必請到IT master

有沒有人收到考試時間email

上年係21/12 收到

今年無聲氣，驚交漏野

咁多位 ching, 我想問下個考試係考乜嘢 coding?or d policy ?or logic?

中英文文法, 閱讀理解
數學Stat
一堆腦力 Logic test (唔關programming language事, 亦沒有任何command)

基本上一分鐘要做多過一題先做得曬

thx a lot ching
咁樣講法成個interview都唔係好關 it or coding 嘅事? 可唔可以咁樣講

似考IQ多
最似都係比flow chart 你, 叫你人腦計返個result 出來
其他例如
要你睇下邊張摺紙 摺唔返做正方形盒
一個多邊型物體 有幾多面向外
考你腦力轉數

thx ching !

diu...住九龍..去撚到機場考

岩岩都收到.............DKLM..
9點要去到EXPO...CLS...

全世界編晒入EXPO？

dklm 9點入機場 我平時返工都無咁撚早啦

師兄，我之前入過谷

太眼訓無答入谷問題

依家入唔番，可唔可以比我再入谷？

再試下

一炮過
大家可以數下有幾多考生
過千就一定架啦

今年做乜要入到機場考...

再入過 答錯問題會比牧羊犬食咗

食左一時手快㩒錯
有冇得來多次

明天再試

interview係咪一批批出架？

sa一年揾坐底60萬 都講到要丐食轉行

揾幾錢係講條件 無家底唔係專科 做sa 揾六十幾萬一年有咩問題

點解你地講到sa位周街都有？睇到我好撚驚

Sa 係5-7 萬一個月
做sa 就唔會黎考ap長工啦 除非你想做長工 唔想下下份工 project based

收唔到筆試通知 我交左大學證書，CRE 係咪仲差野？

大學畢業科目是否與IT有關？另外有沒有欠交其他文件？

CS畢業，仲要咩其他文件？ CRE都比左佢

Public exam cert ?

(a) copies of degree certificates;
(b) copies of official transcripts; and
(c) copies of transcripts of studies / academic results (if applicants are going to obtain the requisite academic
qualification stated in the “Entry Requirements” [Item (a)] above within the 2019/20 academic year).

係咪冇交紅字

咁咪要特登返大學申請一張？ 畢業淨係收過畢業證書，邊有transcript

三年上acting API, 第四年坐正 point 28 ($58k)
有omitted point，第八年上 point 33, $73K
但每年加人工，point 33 八年後應該 $8XK.

MPF 15%, 每個月再多$12000。即係九皮幾野，再拎埋housing，差唔多十皮。老實講唔係咁多人喺私人市場搵到。

仲未計唔會俾人炒，如果你後生入職，去到呢個位都只係三十頭。退休前仲有三十年玩，基本實上升多一兩級。

你邊間U
中大自動免費寄第一張official transcript去屋企地址

垃圾shitty

屌而家先見到呢個po 係咪要等下年先可以再報

YES

點解會可以唔拎transcript

係低人工 但又係唔係全部p仔做8至9年都搵到8至9萬（計埋老強）先... 咁搵唔到嗰啲入apii有咩問題 唔俾人搵錢咩大佬
香港大學學歷月入中位數35k 雙倍有多 低唔低真係見人見智
做programming 做到開公司賺幾百億都有 你搵幾十萬一個月都好少啫 有人踢波搵幾千蚊一個月好低人工 但有人踢波日薪多過你年薪 咁你又去唔去踢波？ 易唔易 高定低 睇你用咩比啫 但你話9萬蚊低人工就真係不敢苟同

依家拎黎都無7用， 算啦，打出面既牛工

我兩年前SA都40k尾啦大佬

其實唔計mpf八年後已接近九皮(當每年加2.5%）
$73k * (1.025)^8 = $89k
未計housing同mpf.

講真如果喺私人公司搵到嘅，唔做ap唔出奇。
但呢個人工出面做大project pm都未必有，仲要俾人屌到化同隨時炒。

你話而家十年經驗左右嘅IT狗有幾多隻穩逗到7-8雞一個月？做SA四雞幾係正常，但唔係咁易再上，除非升pm

啱呀 可能我未上到咁嘅位啦 但我眼見無咁多人搵珧咁多喎

巴打無收到寄上門嘅transcript咩
個郵差塞到張嘢崩咗角

今日 算啦